越簡單嘅餸 越難整得好 例如蒸滑蛋

今次1人分量
1隻雞🥚蛋1隻鹹蛋
蛋槳+水（暖水）比例1:1.5
效果不錯

原來大家俾個蒸字fake咗
蒸只需要大火40-45秒
焗先係關鍵
蒸完要焗佢10分鐘，咁就冇豆皮冇嚡口亦唔會水汪汪未熟。

我第一次蒸，仲蒸得好過老母。

不過要留意，蛋黃事前要蒸佢2分鐘先；亦可以成個鹹蛋煲佢3-4分鐘之後剝殻（我今次就係雞蛋+鹹蛋白撈成蛋漿，蛋黃拿去蒸）。當然加皮蛋也ok,但皮蛋最好剝殻先蒸佢2分鐘。

你哋有冇其他秘㊙️技？或master到啲難整得好嘅家常簡單餸？歡迎分享。

我知實有人屌芫茜/蔥，不過個人喜好，你當然可以唔落。鹹蛋亦夠味，我唔會落豉油。

負皮是比芫茜/蔥的
識食一定喺乜都唔落 加水加鹽原汁原味

鹹蛋蒸水蛋好食咩 未試過

包張保鮮紙一齊蒸

有味餸二叫「三色蒸水蛋」

我無包添
都無一個個窿
好滑

其實一般係3色蛋
但我唔想一個人隊晒3種蛋一餐落肚咪SKIP咗皮蛋囉

都無話識唔識
都話個人口味

樓豬咖啡撚

係呀，唔得？

咁我唔會蒸水蛋配handdrip嘅

講下姐 惡到

無呀
個語氣好和善㗎

好叻仔

我都係睇youtube學咋
原來唔難

我鍾意加雞湯

因為有鹹蛋故我無加
如果只係雞蛋，加係ok嘅

加兩三塊魷魚仔仲正

你第一次煮就煮得好仲叫唔叫難

用咩碟，幾多隻蛋，加唔同配料
個時間你掌握到先開post啦
好叻呀，第一次蒸就咁靚
蒸一隻唔同蒸兩三隻

我就方法唔用保鮮紙，反轉另一隻碟cup住
效果差唔多

因為我知秘技（焗）
我老母煮咗幾十年都常失手起豆皮

我唔用金屬兜
覺得核突
用普通陶瓷碟

下次唔係獨食可整多d試下